胡錫進: 惡毒攻擊國家的人, 請拒絕戴中國口罩

【武漢肺炎】胡錫進：國家沒必要用口罩感化香港人 回應內地支援應付新冠肺炎
國情動向 11:26 2020/02/10

新型冠狀病毒肺炎又稱「武漢肺炎」蔓延，口罩供應緊，行政長林鄭月娥日前表示，雖然內地口罩短缺比香港更嚴峻，但國家仍然支持香港，過去一個月已從內地獲得1700萬個口罩。內地網民對此反彈，《環球時報》總編輯胡錫進也發文，稱內地不應用口罩「感化香港人」。

林鄭月娥9日傍晚舉行記者會說，港府現在庫存1200萬個口罩，只夠政府部門使用一個月，物流署已經接洽20個國家超過400個供應商，訂購超過4800萬個口罩，但全球口罩都出現大幅度供不應求，加上不少國家已經實施了出口管制，目前已經送達香港的只有300萬個。

林鄭：內地過去一個月向香港供應1700萬個口罩

但由於內地疫情嚴重，醫護物資嚴重短缺，林鄭月娥這一席話，挑起部份內地網民對「反修例」長久累積的不滿情緒，網絡掀起一片批評聲浪，指港澳辦對香港太軟。

在微博新聞討論中，有內地網民氣憤表示，「全中國人民買不到口罩，原來供給白眼狼了」，「會鬧的孩子有糖吃」，「武漢市民和醫護人員的口罩都保證不了，居然給香港這麼多口罩」。

群情中，人民日報社旗下《環球時報》總編輯胡錫進在微博發文說，他看到的第一個感覺就是很不舒服，覺得國家真沒必要在這個時候用口罩去感化那些香港人。事實證明他們當中很多人是感化不了的，其中甚至有人會認為，國家這個時候克服困難撥給他們口罩，就是因為他們敢鬧鬧來的。

胡錫進話鋒一轉：國家要履行對香港責任

但胡錫進話鋒一轉表示，不管怎麼說，香港是中國的一部分，不管那裡是否有一批人同國家離心離德，但在重大公共衛生危機面前，「不管我們願意不願意，國家都要履行對香港的正常責任和義務」。

他最後向反修例喊話：「至於那些最惡毒攻擊國家的人，我期待他們有骨氣喊出來：我們拒絕戴中國口罩。」

責任編輯：伍樂

大家必要(人命關頭)時, 可以照戴中國口罩

學Solomon咁講: . It ISN'T following their rules. It's beating them in their own game

no problem
送都唔撚敢用

個病係你地中國傳入黎俾我地架

個籠門

但可以用iphone

你自己都唔夠用，叫外國捐口罩同醫療物資啦

胡鍚進個腦裝屎？就係呢個國家爆發出呢個病毒害人，本身你就係災難嘅根源，俾啲口罩人仲當自己係恩主？我插你兩刀再俾錢你睇醫生係咪好好人呀咁？

中國口罩？睇過？邊撚到有呀？

白痴，中國咁有種就唔好戴外國口罩
而家咁既環境仲死要面
垃撚圾中既垃撚圾

咪撚叫外國救援呀，一有外國物資送，即刻吹摺被軍打到班物資人員仆街！

你自己都唔夠用，on9。

美國撤僑送左好多物資畀支那 班撚屌又唔講

佢真係onL9，佢唔撚係真係以為香港政府派口罩俾市民呀，所有口罩係香港人自己撲架，DLLM。

中國同中共係不同

至於那些最惡毒攻擊香港的人，我期待他們有骨氣喊出來：我們拒絕用經香港輸入的美元買美國貨。

你理得人戴唔戴啫，就算唔戴都唔會俾返你，拎去幫隻狗抆屎都唔俾返你大陸，吹咩。

又話送左黎? 點解唔見有，去左邊

又係玩分化兩地人民依招, 應該點拆?

美國共和黨：中共不等於中國

我啲N95 made in USA 喎

都未揸fit已經咁大口氣，中國做左大佬一定係世界黑暗時代既開始

真係無戴過 全部都係台灣日本韓國

送都唔撚要

如果有得揀都唔會用支那制嘅口罩

唔該三萬隻狗全部戴救救口罩 留返啲csi俾醫護

用緊日本製 sor

爦炒囉
唔用一齊大感染

香港大部份都用緊日本台灣韓國，一係外國再去到東南亞，支那口罩邊撚個咁用順便嘔撚返懲教處d口罩先啦你班支那狗

不愛國的不要飲東江水

要分清楚係送俾香港邊D人呀
最起碼我冇收過

從來未收過丶用過大陸口罩。生活上用外國貨多於大陸貨亦會繼續減少用！

叫班仆街支那人將一車車係香港運上去既口罩車返落黎再講啦

咁成日鬧美國既唔好用Remdesivir
利申：口罩日本制

咁你支那人唔好用美國藥啦

愛國愛党 請拒絕使用蘋果手機

支那口罩, 狗也不屌

你唔認中國人,
希望你唔好中武漢肺炎

當然可以，說實話，請問誰在用大陸做的口罩？能提示一下嗎？我身邊啲人全部都在用美國、韓國、日本的。
你們也可以拒絕香港政府給你們發的口罩嗎？
還有日本給你們捐贈的口罩。你們可以拒絕日本來的口罩嗎？
公平一點，你們可以不要從大陸傳播病毒給香港嗎？

終國嗰1300萬口罩快啲定流浮山刀手快啲呢

屌你老母你班生蕃食埋d奇撚怪動物要全世界埋單仲好意思講
個d罩我影都未撚見過
定mic就計

印殘體字送比我都唔撚要 屌你老母

我就係要戴啊 屌你老母 吹鳩脹啊

唔好食美國豬肉先講

成班大陸人on lun 7 9 冇logic

支那人咁愛國做咩戴日本 美國啲口罩？？？

世界毒瘤
清朝俾人打到仆街係有道理

愛中國唔用美國藥

弱智 中國咁多黑心口罩 有本事唔好用美國3M口罩啦

300萬個味又係分比班黑警
屌你老母

但自己國家嘅人不斷去其他國家度買撚晒

我哋攻擊中共咋嘛

你停止生產口罩先啦，唔係話除口罩做個堂堂正正嘅中國人咩？

日日反美丶反日丶反英，反歐，然後說自己被逼用iphone，攞外國護照，買歐洲名牌，旅遊日本用日貨。

我呸！ 人無恥最無敵！

啲中國製口罩擺到發毛都唔會用
成堆台灣製口罩可以用
中國製口罩我寧願囤積都唔會送去中國

中國用病毒攻擊其他國家，咁佢哋係咪要杯葛中國？

支那人只可以戴支那口罩

好彩我無用過mic口罩

走啦
賤種韭菜

俾撚哂啲黑警，關我撚事

祝中國14億人通通死清光

你邊撚個呀

ok

一齊叫港共政府還番1700萬個比佢地， 睇港共政府點還順便利用埋中國言論壓力叫佢公開果1700萬口罩供咩部門 特別警畜，適當時候show幾張警畜濫用口罩 賣口罩相

拎黎燒都唔俾你用

完全唔明咩邏輯

中國口罩戴左死多兩錢重

咁能愛國既人請到武漢當義工，請不要用把口說愛國

都未見過出面有大陸口罩買, d黑警咁撚愛國都唔用啦.

送比我都唔戴啦

唔洗你講，我都唔載中國製毒罩哪
有骨器GEI共狗，咪Ｑ踏足香港！

不要接受美國援助

作為交換，所有中国人唔好進入香港，ok?

送都唔要啦 都唔知乾唔乾淨

就係要用你既資源黎活命
再推翻你

你班支豚掉哂IPHONE未呀

依家就係齋拎唔用都唔益你地吹咩

我拒絕戴中國口罩
完

有種就還番啲CSI比我哋香港人

用緊台灣

咁又唔好屈班生蕃食野味
擺明係生化武器洩漏啦

中国人日日屌美國日本咪又係衝住去

我戴日本的，中國的留返比藍屍廢老

中國口罩送都無人要。我買韓國，日本貨㗎，屌你

不要做暴徒呀支那狗

要不斷bin c

用緊台灣 美國 日本 韓國口罩

惡毒攻擊美國日本既支那人
請拒絕依兩個國家既緩助
請唔好再去依兩個國家掃口罩

屌你幾時聽過有人撲中國口罩，買東南亞都唔買你支那假口罩啦

唔好意思我戴緊日本製造超快適
用晒我就打算唔撚出街架喇

大陸仔就戴返中國製口罩

中國牌子既口罩咁多假貨根本信唔過，呢排支那人賣假野呃左幾多香港人既錢?

病毒係你強國輸出世界，錢、物資又係香港人、外國勢力捐上去，呢筆都未同你計
雖然唔撚知果1200萬個口罩送左去邊?定係比班藍屍廢老貪走晒
不過食窮民建聯屌柒支那狗呢個行為不知幾心情愉快，你嬲嬲豬呀

中國有邊一日唔係人恩主

我都真係唔敢戴

根本連藍絲黑警都唔敢戴

你老味 還返啲csi口罩黎再講野啦

但中國人喺唔同國家搶口罩

為啖氣唔用口罩

sorry, 無得揀我一定會戴，話撚知你中國做。命都無既話，點有生之年睇到支爆

留返你地用

咁惡毒散播病毒嘅人呢？

請口罩連埋你啲病毒一齊帶走

你唔賣咪得囉廢柴

5:34

咁支那人就唔好用csi口罩啦，係黃絲做架

咁水飲唔飲得🤔

愛國請用中藥抗炎

仆街你仲有口罩出到口咩?

燒左去都唔比你地戴

支持大陸人唔好用美國藥

支那貨留番比你地啦

屌鳩美國嘅人
請拒絕用美國產品

戴日本口罩架喎
繼續屌鳩你班支那賤種

又嬲豬

反對後生仔既唔好帶黃店賣既口罩

唔撚戴？有諗過比香港咩？收皮啦
又唔見你地棄外國護照？反華勢力呀

你班支那人最叻搶日本貨

唔好冇料扮大袋啦
你大陸產量自己都唔夠用

咁叻你又用美國藥,3M N95

支那日日都嘴炮美帝喎

哪來的自信

Sony, Panasonic, Toyota, Canon全部禁入

送比我都唔用

惡毒攻擊日本的人，唔好用日本口罩啦

屋企全部一係泰國一係日本一係美國 支那口罩留返俾支那賤民戴算啦

屌你啲毒中國散播出嚟
仲好意思講正賤人

仆街支國人

叫支那人掉左3M口罩先。

佢哋整口罩的機器原料係咪全部都國產

林鄭咪唔戴口罩囉

代表咩

有本事禁晒自己出口囉柒頭

假㗎d罩，送都唔要啦

病毒國家 世界第一

係 更證明到冇罩戴嘅佢哋係賤民

想問下口罩去撚左邊

攻擊美國的人唔好用iphone?

自己爆病毒累人仲好意思講呢啲

分分鐘得個up字
無比過

屌你老母，個柒婆講一句，就變咗我哋欠咗支那人噉

Mr. Shithole 帶領之下的共匪
請繼續幹話
沒人稀罕比condom薄的湖北口罩
這是你們幹話而產生的回力標之一
我們生產國旗口罩的時候
送給你們的國民
我們就來看有多少人寧願舔共而不搶這批口罩

有得揀邊個想用支那制
anywhere but Chi na

我拒絕戴中國的口罩，講完

屌你老味你個啲口罩俾左我哋咩？
屌！啲差佬拎撚晒走啦柒頭
你慢慢喺度愛國愛黨啦屌你
你班仆街就嚟死 仲喺度打嘴炮
利申: 我買3M嘅 DLLM

我係要做無賴你吹鳩我漲？
中国人都係咁啦，世界向中国學習

佢地製造病毒出殷而家講成救世?

你班冚家剷整啲口罩好撚有質素咩？
薄撚過M巾
真係以為自己整啲嘢好好呀？
返左同習近平攬埋一舊 望天打9你哋啦

點解趼係封關拒絕武漢肺炎

Bye

惡毒攻擊國家的人，請拒絕使用蘋果手機

唔好用美國開發既藥

1700萬個？
係邊呀？
我日日都買唔到呀！

sor9無戴過大陸口罩

成日百痴咁，咩柒都做唔到，係度發up風

哼，唔撚好意思，我戴緊美國製口罩

無用過中國口罩

惡毒攻擊美國的人, 請拒絕用iphone

屌你老母你咪拎番去囉，反正都輪唔到我地用，我屌你老母共產黨

我可唔可以唔要中國病毒

播病毒落香港班人叫人唔好用口罩

無問題

拎完直接送入垃圾桶

真係無用過中國口罩

做咩又出po 見左好幾次

Sor,真係冇中國口罩

佢點解會有香港人敢戴支那罩嘅錯覺?

叫佢地還返十億黎先啦

死都唔會想用支那貨

又講到唔洗錢咁btw邊隻口罩係佢製

堂堂正正嘅中國人係唔應該戴口罩架

支那賤種胡屎進

收皮啦, 支那制口罩送都唔要。外國制貴得黎安心, 支那制用咗衰過唔用

不嬲唔用

戴中國口罩防止中國肺炎, 其實啱數.

真係笑撚到我

都是外國勢力的錯，請拒絕西醫

有錢比你班支那狗老母都賣埋啦 講到免費咁 同東江屎水一撚樣
你夠僵咪禁售囉笨

捐左20萬比賓賓 冇交情

環球時報成日惡毒攻擊日本美國

因為連支那人都唔撚用支那製口罩呀
搶晒香港D外國口罩再掟返D次貨都不如既垃圾嚟畀香港當自己皇恩浩蕩(btw邊個知有無落到嚟, 話唔定半路已經被唔知乜省政府截咗)

不敗之地，果1700萬點都唔會還到 除非佢仆街到扣起醫歲口罩。

請拒絕服用美國藥物

都就亡國就繼續用民族主義轉移視線
經濟大蕭條跟住就武統台灣
共產黨知就收皮必定唔會留軍備

你哋洗緊香港人錢
又鬧緊香港人
咁叻叻唔好要香港幫你走資

個病你地搞出嚟，再講啲口罩係港共內部用，我地市民就算乞都攞唔到

真係無用邊個敢用
見到救救mask都唔敢買啦大佬

佢拒絕用iPhone未

而家邊度買到中國口罩呀屌

不嬲唔戴支那牌口罩
垃圾

港共用高級CSi口罩換湖北比condom薄的
智慧level無人能及

咁愛國，又唔見佢擁抱中國病毒

大陸人笑話：我買到了自己捐出去的口罩

支那人：iphone也是made in支那的

屌， 撚有人戴你d 中國口罩

都係個句，香港人冇要求過，港共政府唔代表香港，你送落嚟都唔會用

用緊美國製 你d垃圾口罩都唔知防唔防到病毒

屋企有台灣製口罩 日本口罩 印尼口罩

就係冇中國製喎

我屋企 冇一個口罩 係made in China
中國造 邊個夠膽用

香港沒需要為供支口罩提供方便

講個笑話：美國公司中國製造

我戴開日本製

佢註冊左就係中國藥物嚟㗎啦

即係咭左你一刀
俾塊唔知邊度黎既藥水膠布你
然後話你唔感恩

唔好用高通唔好用INTEL唔好用AMD

如果mic 就=支那口罩, 咁iphone 都算係支那手機

支那強大了鯨吞apple

如果拒絕到支那人入境，拒絕口罩唔成問題

中國之前又話唔用windows 嘅

有冇更新

認爲美國係邪惡外國勢力嘅國家,請立即開戰唔好紙上談兵

經典支那狗

支那狗用支那野，大把病毒

惡毒攻擊美國既人，請唔好用特效藥

用中國製? 我寧願唔戴
被迫用iphone?部電話係要嚟講架嘛, 適乜撚野應不了系統? 用華為啦, 咁利害, 佢啲電話打出打入冇問題架, 又有短訊功能重可以影靚相重唔撚夠?
呸,隻隻蝗蟲都有極嚴重既口是心非DNA

帶緊韓國罩
唔敢帶中國罩

CLS香港有幾多支口罩

調撚反轉都有既，明明係少數派送口罩翻大陸

我攻擊共慘黨
冇攻擊國家喎

不過支那口罩不了

正常心智嘅香港人，
一聽到話疫情可防可控嗰陣，
就老早入好晒貨啦，低能仔。

依家最缺罩嘅咪就係聽黨話跟黨走嗰啲囉

Source 環球網

惡毒攻擊香港的人，請拒絕接收香港的錢和護具